% !TEX root = ../thesis.tex
% !TeX spellcheck = de_DE

\begin{abstract}

Die Entwicklung und Implementierung von Einpark- und Notbremsassistenten ist ein besonders relevantes Thema. Vor allem die dabei auftretenden Schwierigkeiten und Probleme mit Sensoren und Sensordaten sollen in dieser Arbeit aufgeschlüsselt und näher erörtert werden. Das Thema Sicherheit im Straßenverkehr stellt eine zentrale Rolle dar und die Implementierung eines solchen Fahrerassistenzsystems steht stets vor diesem Hintergrund. Die Komplexität in der Arbeit mit autonomen Einparkassistenten lässt sich vor allem auch darin erkennen, dass es bis heute keine Lösung für eine Serienproduktion eines solchen Assistenten gibt. Diese Arbeit zeigt, dass durch eine geeignete Softwarearchitektur und strukturierte Dekomposition des Systems einige dieser Probleme angegangen werden können. Um anschließend die Erkenntnisse dieser Arbeit zu evaluieren, wurde das hier entwickelte Assistenzsystem in Experimenten sowohl komponentenweise als auch im Gesamtsystem getestet. Die Arbeit zeigt dabei, wie die einzelnen Entwicklungsschritte aussehen und Probleme behandelt werden können, um so die strukturelle Qualität, als auch die Sicherheit nachhaltig zu verbessern.

\end{abstract}
